100名紀律部隊下周助追蹤密切接觸者 張竹君：佢哋係幫我哋做嘢

（獨媒報導）武漢肺炎疫情反覆，行政長官林鄭月娥早前表示將加強追蹤密切接觸者的接觸者。衞生署衞生防護中心傳染病處主任張竹君指，防護中心下周一起將於啟德社區會堂設立指揮中心，並借調100名紀律部隊人員，包括警隊、入境處及海關負責追蹤工作，「佢哋係幫我哋做嘢。」

啟德指揮中心下周啟用 追蹤人手大縮水

張竹君指，防護中心「都唔夠地方」，需要徵用啟德社區會堂作指揮中心。她又表示下星期一開始，首階段將借調100名紀律部隊負責追蹤工作，較政府專家顧問、港大微生物學系講座教授袁國勇建議的1萬人「大縮水」。她強調警隊、入境處及海關人員現時亦有協助現時的追蹤工作，追蹤工作主要以電話進行，但不排除上門追尋未能聯絡的緊密接觸者。食物及衞生局副局長徐德義亦指追蹤工作「人手需要多啲幫助」，指政務司司長已召開跨部門小組會議調整人手。

難為咁多人仲祝君安好

呢100個睇嚟都係海關入境處
唔會有狗

話明係紀律部隊
狗邊度有紀律呀

幫幫聲咁撚難聽

義工啊? 出左一半糧睇下仲有無人開工

唯一好官

追蹤工作主要以電話進行

咁洗鬼一定紀律部隊

回落先去加人手做嘢

俾人踢爆左關口唔開office又冇開冇野做
咪交幾個人扮曬野

黑寡婦 最毒婦人心

唔好咁天真